川普下令海軍若被伊朗軍艦騷擾可直接開火擊沉

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普在今年初下令空襲擊殺伊朗伊斯蘭革命衛隊軍事指揮官蘇萊曼尼（Qassem Soleimani），讓美伊緊張局勢升到最高點。川普如今又放話，他已指示美國海軍，若是遭到任何伊朗船艦騷擾，可直接開火將對方擊沉。

川普在推特上寫道，「我已對美國海軍下令，只要在海上受到伊朗軍艦騷擾，可直接開火將其摧毀。」

美國防部副部長諾奎斯特（David Norquist）在五角大廈向記者表示，「總統向伊朗發出了重要警告，他要強調的是美國所有船艦都有合法自衛權，人們也應了解這一固有的權利，在互動時必須非常小心。」

美國參謀長聯席會議副主席海騰（John Hyten）上將表示，對伊朗來說，若跨越了底線，就會引發美國的反擊，「總統的訊息清楚地如水晶般透明清澈，我們也不需要有額外的行動來證明這一點。」

明說伊朗實際中國

美軍艦艇在南海進行戰機飛行訓練 共匪軍艦一度包圍美軍攻擊艦

應該有關